window.QUIZ_QUESTIONS = [
  {
    "question": "Care sunt cele trei simptome cardinale in ginecologie?",
    "options": ["Febra, pruritul, disuria", "Durerea, hemoragia si leucoreea", "Amenoreea, infertilitatea, dispareunia", "Cefaleea, greata, varsaturile"],
    "correct_answer": "Durerea, hemoragia si leucoreea"
  },
  {
    "question": "Ce reprezinta hemoragia in patologia ginecologica?",
    "options": [
      "Eliminarea secretiilor vaginale",
      "Pierderea de sange pe cale vaginala in cantitate variabila",
      "Sangerarea exclusiv postmenopauzala",
      "Durerea asociata menstruatiei"
    ],
    "correct_answer": "Pierderea de sange pe cale vaginala in cantitate variabila"
  },
  {
    "question": "Care este durata medie a ciclului menstrual?",
    "options": ["21 zile", "24 zile", "28 zile", "35 zile"],
    "correct_answer": "28 zile"
  },
  {
    "question": "Menarha apare in medie la varsta de:",
    "options": ["10-11 ani", "13-14 ani", "15-16 ani", "17-18 ani"],
    "correct_answer": "13-14 ani"
  },
  {
    "question": "Boala inflamatorie pelvina reprezinta:",
    "options": [
      "O infectie a tractului genital inferior",
      "O infectie a tractului genital superior",
      "O tumora ovariana benigna",
      "O afectiune exclusiv virala"
    ],
    "correct_answer": "O infectie a tractului genital superior"
  },
  {
    "question": "Care dintre urmatorii este factor de risc pentru boala inflamatorie pelvina?",
    "options": ["Activitate fizica intensa", "Parteneri sexuali multipli", "Consum crescut de apa", "Somn insuficient"],
    "correct_answer": "Parteneri sexuali multipli"
  },
  {
    "question": "Care simptom este tipic pentru boala inflamatorie pelvina?",
    "options": ["Hipertensiune", "Durere abdominala inferioara", "Bradipnee", "Icter"],
    "correct_answer": "Durere abdominala inferioara"
  },
  {
    "question": "Endometrioza este definita prin:",
    "options": [
      "Prezenta tesutului ovarian in uter",
      "Prezenta tesutului endometrial in afara uterului",
      "Inflamatia trompelor uterine",
      "Atrofia endometrului"
    ],
    "correct_answer": "Prezenta tesutului endometrial in afara uterului"
  },
  {
    "question": "Care este o localizare frecventa a endometriozei?",
    "options": ["Ficat", "Fundul de sac Douglas", "Tiroida", "Pancreas"],
    "correct_answer": "Fundul de sac Douglas"
  },
  {
    "question": "Un factor genetic in endometrioza este sugerat de:",
    "options": [
      "Consumul de cafea",
      "Rudele de gradul I afectate",
      "Sedentarism",
      "Expunerea la frig"
    ],
    "correct_answer": "Rudele de gradul I afectate"
  },
  {
    "question": "Ce este leucoreea fiziologica?",
    "options": [
      "O scurgere sangvinolenta din vagin",
      "O secretie patologica asociata infectiilor",
      "O scurgere nesanguinolenta cu rol protector pentru vagin",
      "Un semn specific al menopauzei"
    ],
    "correct_answer": "O scurgere nesanguinolenta cu rol protector pentru vagin"
  },
  {
    "question": "Care dintre urmatoarele reprezinta un factor de risc pentru boala inflamatorie pelvina?",
    "options": [
      "Activitate fizica intensa",
      "Parteneri sexuali multipli",
      "Consumul crescut de apa",
      "Varsta peste 40 de ani exclusiv"
    ],
    "correct_answer": "Parteneri sexuali multipli"
  },
  {
    "question": "Care este perioada de susceptibilitate maxima pentru dezvoltarea structurala a organelor?",
    "options": [
      "Perioada fetala",
      "Perioada embrionara (12-56 zile)",
      "Perioada postnatala",
      "Perioada de pre-implantare"
    ],
    "correct_answer": "Perioada embrionara (12-56 zile)"
  },
  {
    "question": "Ce caracterizeaza perioada de pre-implantare?",
    "options": [
      "Susceptibilitate maxima la teratogeni",
      "Formarea tuturor organelor",
      "Legea 'tot sau nimic'",
      "Hipoplazie pulmonara frecventa"
    ],
    "correct_answer": "Legea 'tot sau nimic'"
  },
  {
    "question": "Ce modificare salivara apare frecvent in sarcina?",
    "options": [
      "Scaderea fluxului salivar",
      "Cresterea pH-ului salivar",
      "Cresterea fluxului salivar",
      "Absenta modificarilor salivare"
    ],
    "correct_answer": "Cresterea fluxului salivar"
  },
  {
    "question": "Care dintre urmatoarele modificari gingivale poate aparea in sarcina?",
    "options": [
      "Atrofie gingivala",
      "Epulis gravidarum",
      "Necroza gingivala generalizata",
      "Calcificare gingivala"
    ],
    "correct_answer": "Epulis gravidarum"
  },
  {
    "question": "Ce modificare dentara este asociata frecvent sarcinii?",
    "options": [
      "Cresterea rezistentei smaltului",
      "Mobilitate dentara",
      "Absenta cariilor",
      "Fuziunea radacinilor dentare"
    ],
    "correct_answer": "Mobilitate dentara"
  },
  {
    "question": "Ce manifestari sunt tipice trimestrului I de sarcina?",
    "options": [
      "Status biologic echilibrat",
      "Greata si varsaturi frecvente",
      "Modificari lente fara simptome",
      "Lipsa adaptarilor fiziologice"
    ],
    "correct_answer": "Greata si varsaturi frecvente"
  },
  {
    "question": "Care este prevalenta aproximativa a gingivitei de sarcina?",
    "options": ["10%", "25%", "40%", "70%"],
    "correct_answer": "40%"
  },
  {
    "question": "Cand apare de obicei gingivita de sarcina?",
    "options": ["Doar in trimestrul III", "In trimestrul I", "Dupa nastere", "Doar postpartum"],
    "correct_answer": "In trimestrul I"
  },
  {
    "question": "Granulomul piogen de sarcina este cunoscut si ca:",
    "options": ["Abces gingival", "Epulis gravidarum", "Fibrom oral", "Papilom"],
    "correct_answer": "Epulis gravidarum"
  },
  {
    "question": "Unde apare frecvent epulis gravidarum?",
    "options": ["Mandibula posterioara", "Maxilarul superior", "Limba", "Palatul moale"],
    "correct_answer": "Maxilarul superior"
  },
  {
    "question": "Care este cel mai bun interval pentru tratamentul stomatologic in sarcina?",
    "options": ["6-10 saptamani", "14-20 saptamani", "28-32 saptamani", "Dupa nastere"],
    "correct_answer": "14-20 saptamani"
  },
  {
    "question": "Ce trebuie evitat in trimestrul III?",
    "options": [
      "Periajul dentar",
      "Pozitionarea gravidei pe spate",
      "Tratamentul urgentelor",
      "Anestezia locala"
    ],
    "correct_answer": "Pozitionarea gravidei pe spate"
  },
  {
    "question": "Care modificare gingivala apare in sarcina?",
    "options": ["Scaderea lichidului crevicular", "Hiperplazie gingivala", "Necroza pulpara", "Calcificare"],
    "correct_answer": "Hiperplazie gingivala"
  },
  {
    "question": "Fluxul salivar in sarcina:",
    "options": ["Scade", "Ramane neschimbat", "Creste", "Dispare"],
    "correct_answer": "Creste"
  },
  {
    "question": "Perioada de pre-implantare este caracterizata de:",
    "options": [
      "Susceptibilitate maxima la teratogeni",
      "Legea tot sau nimic",
      "Formarea organelor",
      "Diferentiere neuronala intensa"
    ],
    "correct_answer": "Legea tot sau nimic"
  },
  {
    "question": "Care este perioada de susceptibilitate maxima pentru dezvoltarea organelor?",
    "options": ["Perioada fetala", "Perioada embrionara", "Postnatal", "Preconceptie"],
    "correct_answer": "Perioada embrionara"
  },
  {
    "question": "Teratogenul este definit ca:",
    "options": [
      "Agent care imbunatateste dezvoltarea fetala",
      "Agent care produce alterari permanente ale structurii sau functiei embrionului/fatului",
      "Factor genetic exclusiv",
      "Substanta fara efect fetal"
    ],
    "correct_answer": "Agent care produce alterari permanente ale structurii sau functiei embrionului/fatului"
  },
  {
    "question": "Care organ este vulnerabil intre zilele 20-40?",
    "options": ["Plamanii", "Cordul", "Ficatul", "Rinichii"],
    "correct_answer": "Cordul"
  },
  {
    "question": "Sindroamele reprezinta:",
    "options": [
      "Anomalii intamplatoare",
      "Modele legate de o patogenie comuna",
      "Leziuni postnatale",
      "Doar defecte minore"
    ],
    "correct_answer": "Modele legate de o patogenie comuna"
  },
  {
    "question": "Care este unul dintre motivele frecvente de prezentare la consultatia ginecologica?",
    "options": ["Hipertensiunea", "Durerea pelvina", "Tusea cronica", "Epistaxis"],
    "correct_answer": "Durerea pelvina"
  },
  {
    "question": "Care dintre urmatoarele este un semn asociat ce poate insoti leucoreea?",
    "options": ["Bradipnee", "Cefalee", "Cianoza", "Hemoptizie"],
    "correct_answer": "Cefalee"
  },
  {
    "question": "Care informatie face parte din datele generale ale pacientei in anamneza?",
    "options": ["Culoarea ochilor", "Grupul de sange si Rh", "Preferintele alimentare", "Nivelul de inteligenta"],
    "correct_answer": "Grupul de sange si Rh"
  },
  {
    "question": "Care este o posibila cauza a hemoragiei ginecologice?",
    "options": ["Pulmonara", "Vulvo-vaginala", "Splenica", "Pancreatica"],
    "correct_answer": "Vulvo-vaginala"
  },
  {
    "question": "Menoragia este definita ca:",
    "options": [
      "Sangerare intermenstruala",
      "Sangerare menstruala care dureaza peste 8 zile",
      "Absenta menstruatiei",
      "Ciclu menstrual sub 20 zile"
    ],
    "correct_answer": "Sangerare menstruala care dureaza peste 8 zile"
  },
  {
    "question": "Polimenoreea reprezinta:",
    "options": [
      "Cicluri menstruale peste 40 zile",
      "Cicluri sub 24 zile",
      "Sangerare dupa menopauza",
      "Durere menstruala severa"
    ],
    "correct_answer": "Cicluri sub 24 zile"
  },
  {
    "question": "Ce caracterizeaza amenoreea secundara?",
    "options": [
      "Absenta menstruatiei la pubertate",
      "Intreruperea menstruatiilor dupa ce au fost prezente",
      "Sangerari abundente",
      "Cicluri foarte frecvente"
    ],
    "correct_answer": "Intreruperea menstruatiilor dupa ce au fost prezente"
  },
  {
    "question": "Care caracter al durerii pelvine trebuie evaluat?",
    "options": ["Indicele glicemic", "Localizarea si iradierea", "Greutatea corporala", "Temperatura ambientala"],
    "correct_answer": "Localizarea si iradierea"
  },
  {
    "question": "Endometrioza poate provoca frecvent:",
    "options": ["Hipoglicemie", "Durere pelvina cronica", "Hipoacuzie", "Insuficienta respiratorie"],
    "correct_answer": "Durere pelvina cronica"
  },
  {
    "question": "Care teorie explica aparitia endometriozei prin reflux menstrual?",
    "options": [
      "Teoria inflamatiei",
      "Teoria lui Samson",
      "Teoria mutationala",
      "Teoria bacteriana"
    ],
    "correct_answer": "Teoria lui Samson"
  },
  {
    "question": "Care este un factor de risc genetic pentru endometrioza?",
    "options": [
      "Consumul de sare",
      "Rude de gradul I afectate",
      "Activitatea sportiva",
      "Expunerea la frig"
    ],
    "correct_answer": "Rude de gradul I afectate"
  },
  {
    "question": "Care este o localizare frecventa a leziunilor endometriozice?",
    "options": ["Tiroida", "Fundul de sac Douglas", "Traheea", "Splina"],
    "correct_answer": "Fundul de sac Douglas"
  },
  {
    "question": "Dezechilibrele ecosistemului vaginal pot aparea dupa:",
    "options": [
      "Administrarea de antibiotice",
      "Consumul de fructe",
      "Expunerea la soare",
      "Efort fizic moderat"
    ],
    "correct_answer": "Administrarea de antibiotice"
  },
  {
    "question": "Care este un simptom tipic al vulvovaginitelor?",
    "options": ["Hematurie", "Leucoree patologica", "Bradipnee", "Hipotermie"],
    "correct_answer": "Leucoree patologica"
  },
  {
    "question": "In infectia cu Candida, leucoreea este de obicei:",
    "options": [
      "Galben-verzuie",
      "Alb-grunjoasa si aderenta",
      "Rosie",
      "Negricioasa"
    ],
    "correct_answer": "Alb-grunjoasa si aderenta"
  },
  {
    "question": "Boala inflamatorie pelvina afecteaza:",
    "options": [
      "Doar vaginul",
      "Tractul genital superior",
      "Doar vulva",
      "Glandele mamare"
    ],
    "correct_answer": "Tractul genital superior"
  },
  {
    "question": "Care microorganism este frecvent transmis sexual in BIP?",
    "options": [
      "Escherichia coli",
      "Neisseria gonorrhoea",
      "Staphylococcus epidermidis",
      "Clostridium difficile"
    ],
    "correct_answer": "Neisseria gonorrhoea"
  },
  {
    "question": "Gingivita de sarcina se caracterizeaza histopatologic prin:",
    "options": [
      "Reducerea capilarelor",
      "Proliferare marcata a capilarelor",
      "Calcificare epiteliala",
      "Necroza osoasa"
    ],
    "correct_answer": "Proliferare marcata a capilarelor"
  },
  {
    "question": "Tratamentul profilactic al gingivitei de sarcina include:",
    "options": [
      "Extractii dentare de rutina",
      "Igiena bucala riguroasa si detartraj",
      "Antibiotice sistemice obligatorii",
      "Radiografii repetate"
    ],
    "correct_answer": "Igiena bucala riguroasa si detartraj"
  },
  {
    "question": "Zonele hiperplazice gingivale in sarcina:",
    "options": [
      "Necesita excizie urgenta",
      "Regreseaza spontan dupa nastere",
      "Devine obligatoriu maligne",
      "Se calcifica"
    ],
    "correct_answer": "Regreseaza spontan dupa nastere"
  },
  {
    "question": "Epulis gravidarum apare aproximativ la:",
    "options": ["10% din gravide", "1% din gravide", "25% din gravide", "50% din gravide"],
    "correct_answer": "1% din gravide"
  },
  {
    "question": "Care este sediul predilect al epulisului gravidarum?",
    "options": ["Mandibula posterioara", "Maxilarul superior", "Palatul dur", "Limba"],
    "correct_answer": "Maxilarul superior"
  },
  {
    "question": "Deformatiile apar prin:",
    "options": [
      "Morfogeneza incompleta",
      "Alterarea unor structuri normal formate",
      "Absenta organogenezei",
      "Mutatii exclusiv cromozomiale"
    ],
    "correct_answer": "Alterarea unor structuri normal formate"
  },
  {
    "question": "Sindroamele sunt caracterizate de:",
    "options": [
      "Anomalii intamplatoare",
      "O patogenie comuna",
      "Leziuni exclusiv functionale",
      "Cauza necunoscuta obligatoriu"
    ],
    "correct_answer": "O patogenie comuna"
  },
  {
    "question": "Un factor modulator al teratogenezei este:",
    "options": [
      "Culoarea ochilor mamei",
      "Momentul expunerii",
      "Sexul medicului",
      "Pozitia fetala"
    ],
    "correct_answer": "Momentul expunerii"
  },
  {
    "question": "Care sunt principalele probleme stomatologice frecvent intalnite in sarcina?",
    "options": [
      "Doar fracturile dentare",
      "Caria, gingivita de sarcina si epulis gravidarum",
      "Tumorile maligne orale",
      "Doar afectiunile limbii"
    ],
    "correct_answer": "Caria, gingivita de sarcina si epulis gravidarum"
  },
  {
    "question": "Gingivita de sarcina afecteaza aproximativ:",
    "options": ["10% dintre gravide", "25%", "40%", "80%"],
    "correct_answer": "40%"
  },
  {
    "question": "Care bacterie se dezvolta in placa subgingivala in lunile 3-4 de sarcina?",
    "options": [
      "Streptococcus mutans",
      "Prevotella intermedia",
      "Lactobacillus",
      "Actinomyces israelii"
    ],
    "correct_answer": "Prevotella intermedia"
  },
  {
    "question": "Clinic, gingia in gingivita de sarcina este:",
    "options": [
      "Paloare si dura",
      "Edematiata si usor sangeranda",
      "Keratinizata excesiv",
      "Necrotica"
    ],
    "correct_answer": "Edematiata si usor sangeranda"
  },
  {
    "question": "Trasatura histopatologica majora a gingivitei de sarcina este:",
    "options": [
      "Reducerea capilarelor",
      "Proliferarea marcata a capilarelor",
      "Calcificarea corionului",
      "Necroza epiteliala"
    ],
    "correct_answer": "Proliferarea marcata a capilarelor"
  },
  {
    "question": "Zonele hiperplazice gingivale apar frecvent la nivelul:",
    "options": [
      "Radacinii dentare",
      "Papilelor interdentare",
      "Smaltului",
      "Articulatiei temporo-mandibulare"
    ],
    "correct_answer": "Papilelor interdentare"
  },
  {
    "question": "Localizarea cea mai frecventa a leziunilor gingivale este:",
    "options": ["Linguala", "Vestibulara", "Palatina", "Ocluzala"],
    "correct_answer": "Vestibulara"
  },
  {
    "question": "Ce favorizeaza acumularea placii bacteriene in gingivita de sarcina?",
    "options": [
      "Igiena excesiva",
      "Evitarea periajului din cauza durerii",
      "Fluorizarea apei",
      "Consumul de proteine"
    ],
    "correct_answer": "Evitarea periajului din cauza durerii"
  },
  {
    "question": "Epulis gravidarum se prezinta ca:",
    "options": [
      "Leziune ulcerativa dureroasa",
      "Formatiune pediculata rosie, ferma, indolora",
      "Placa alba keratozica",
      "Chist gingival"
    ],
    "correct_answer": "Formatiune pediculata rosie, ferma, indolora"
  },
  {
    "question": "Forma grava de epulis produce:",
    "options": [
      "Hiposalivatie",
      "Tulburari functionale si sangerari accentuate",
      "Anchiloza dentara",
      "Necroza mandibulara"
    ],
    "correct_answer": "Tulburari functionale si sangerari accentuate"
  },
  {
    "question": "Tratamentul chirurgical al epulisului presupune:",
    "options": [
      "Doar antibiotice",
      "Extirparea tumorii in tesut sanatos",
      "Radioterapie",
      "Imobilizare dentara"
    ],
    "correct_answer": "Extirparea tumorii in tesut sanatos"
  },
  {
    "question": "Aftoza in sarcina se caracterizeaza prin:",
    "options": [
      "Leziuni exclusiv osoase",
      "Senzatie de arsura si durere locala",
      "Absenta durerii",
      "Pigmentare gingivala"
    ],
    "correct_answer": "Senzatie de arsura si durere locala"
  },
  {
    "question": "Mobilitatea dentara in sarcina apare datorita:",
    "options": [
      "Calcificarii ligamentelor",
      "Relaxarii aparatului ligamentar",
      "Fuziunii radiculare",
      "Hiperkeratozei"
    ],
    "correct_answer": "Relaxarii aparatului ligamentar"
  },
  {
    "question": "Hipereestezia dentara este declansata frecvent de:",
    "options": [
      "Alimente calde sau reci",
      "Lumina intensa",
      "Hipotensiune",
      "Efort fizic"
    ],
    "correct_answer": "Alimente calde sau reci"
  },
  {
    "question": "Caria dentara in sarcina este considerata:",
    "options": [
      "Foarte rara",
      "Relativ frecventa",
      "Imposibila",
      "Specific postpartum"
    ],
    "correct_answer": "Relativ frecventa"
  },
  {
    "question": "Sarcina reprezinta o contraindicatie pentru tratamentul stomatologic curativ?",
    "options": ["Da", "Nu", "Doar in trimestrul II", "Doar pentru urgente"],
    "correct_answer": "Nu"
  },
  {
    "question": "Trimestrul preferat pentru tratamente care pot fi temporizate este:",
    "options": ["Trimestrul I", "Trimestrul II", "Trimestrul III", "Postpartum"],
    "correct_answer": "Trimestrul II"
  },
  {
    "question": "Radiografiile dentare in sarcina:",
    "options": [
      "Se fac obligatoriu lunar",
      "Nu se fac in primele 3 luni",
      "Sunt interzise complet",
      "Nu necesita protectie"
    ],
    "correct_answer": "Nu se fac in primele 3 luni"
  },
  {
    "question": "Anestezia preferata la gravida este:",
    "options": [
      "Generala",
      "Locala",
      "Intravenoasa profunda",
      "Fara anestezie"
    ],
    "correct_answer": "Locala"
  },
  {
    "question": "Cel mai bun moment pentru tratamentul stomatologic este:",
    "options": [
      "6-8 saptamani",
      "14-20 saptamani",
      "30-34 saptamani",
      "Dupa nastere exclusiv"
    ],
    "correct_answer": "14-20 saptamani"
  },
  {
    "question": "Ce modificare salivara apare in timpul sarcinii?",
    "options": [
      "Scaderea fluxului salivar",
      "Cresterea fluxului salivar si scaderea pH-ului",
      "Disparitia salivei",
      "Alcalinizarea marcata a salivei"
    ],
    "correct_answer": "Cresterea fluxului salivar si scaderea pH-ului"
  },
  {
    "question": "Carii noi apar aproximativ la ce procent dintre gravide?",
    "options": ["5-10%", "15%", "30-33%", "70%"],
    "correct_answer": "30-33%"
  },
  {
    "question": "Eroziunea smaltului dentar in sarcina este frecvent secundara:",
    "options": [
      "Bruxismului",
      "Emezei",
      "Hipercalcemiei",
      "Radiografiilor"
    ],
    "correct_answer": "Emezei"
  },
  {
    "question": "Care modificare gingivala NU este asociata sarcinii?",
    "options": [
      "Hiperplazie gingivala",
      "Epulis gravidarum",
      "Boala parodontala",
      "Anchiloza dentara"
    ],
    "correct_answer": "Anchiloza dentara"
  },
  {
    "question": "Care modificare salivara este caracteristica sarcinii?",
    "options": [
      "Scaderea fluxului salivar",
      "Cresterea fluxului salivar si scaderea pH-ului",
      "Alcalinizarea salivei",
      "Disparitia proteinelor salivare"
    ],
    "correct_answer": "Cresterea fluxului salivar si scaderea pH-ului"
  },
  {
    "question": "Modificarea compozitiei salivei include cresterea nivelului de:",
    "options": [
      "Calciu si fluor",
      "Potasiu, proteine si estrogeni",
      "Sodiu exclusiv",
      "Vitamina D"
    ],
    "correct_answer": "Potasiu, proteine si estrogeni"
  },
  {
    "question": "Care modificare odontala apare frecvent la gravide?",
    "options": [
      "Fuziunea radacinilor",
      "Mobilitate dentara",
      "Anchiloza dentara",
      "Hipercalcifierea smaltului"
    ],
    "correct_answer": "Mobilitate dentara"
  },
  {
    "question": "Eroziunea smaltului dentar este de obicei secundara:",
    "options": [
      "Hipertensiunii",
      "Emezei",
      "Radiografiilor",
      "Fluorizarii"
    ],
    "correct_answer": "Emezei"
  },
  {
    "question": "Carii noi apar in special la nivelul:",
    "options": [
      "Incisivilor inferiori",
      "Molarilor",
      "Caninilor",
      "Premolarilor superiori"
    ],
    "correct_answer": "Molarilor"
  },
  {
    "question": "Scaderea keratinizarii gingiei determina:",
    "options": [
      "Rezistenta crescuta la bacterii",
      "Vulnerabilitate crescuta la actiunea microbiana",
      "Blocarea inflamatiei",
      "Reducerea placii bacteriene"
    ],
    "correct_answer": "Vulnerabilitate crescuta la actiunea microbiana"
  },
  {
    "question": "Progesteronul influenteaza raspunsul imun prin:",
    "options": [
      "Cresterea imunitatii celulare",
      "Reducerea imunitatii celulare in favoarea celei umorale",
      "Blocarea sintezei de citokine",
      "Eliminarea anticorpilor"
    ],
    "correct_answer": "Reducerea imunitatii celulare in favoarea celei umorale"
  },
  {
    "question": "Modificarile microbiomului oral includ cresterea bacteriilor:",
    "options": [
      "Doar nepatogene",
      "Anaerobe si aerobe cu potential distructiv parodontal",
      "Exclusiv fungice",
      "Exclusiv virale"
    ],
    "correct_answer": "Anaerobe si aerobe cu potential distructiv parodontal"
  },
  {
    "question": "Dimensiunea tipica a epulisului este de aproximativ:",
    "options": ["0.2 cm", "1.5 cm", "4 cm", "6 cm"],
    "correct_answer": "1.5 cm"
  },
  {
    "question": "Epulisul se dezvolta frecvent:",
    "options": [
      "Pe mucoasa sanatoasa exclusiv",
      "Pe o leziune gingivala preexistenta",
      "Pe smalt",
      "Pe osul alveolar"
    ],
    "correct_answer": "Pe o leziune gingivala preexistenta"
  },
  {
    "question": "Interventiile oro-dento-maxilare neurgente se prefera:",
    "options": [
      "In primul trimestru",
      "Dupa luna a 4-a",
      "In ultima luna",
      "Doar postpartum"
    ],
    "correct_answer": "Dupa luna a 4-a"
  },
  {
    "question": "Tratamentele protetice complexe si implanturile dentare sunt evitate deoarece:",
    "options": [
      "Nu exista materiale compatibile",
      "Mobilitatea dentara le poate compromite",
      "Sunt interzise legal",
      "Nu necesita anestezie"
    ],
    "correct_answer": "Mobilitatea dentara le poate compromite"
  },
  {
    "question": "Care antibiotice sunt absolut interzise in sarcina din cauza riscului malformativ?",
    "options": [
      "Penicilinele",
      "Cotrimoxazolul",
      "Amoxicilina",
      "Cefalosporinele"
    ],
    "correct_answer": "Cotrimoxazolul"
  },
  {
    "question": "Afec»õiunile stomatologice in sarcina pot fi asociate cu:",
    "options": [
      "Miopie",
      "Nastere prematura",
      "Dermatita",
      "Astm"
    ],
    "correct_answer": "Nastere prematura"
  },
  {
    "question": "Care NU este o complicatie asociata patologiei orale?",
    "options": [
      "Restrictie de crestere intrauterina",
      "Preeclampsie",
      "Diabet gestational",
      "Apendicita"
    ],
    "correct_answer": "Apendicita"
  }
];